黑警將於11點見記者交代拘捕幾名男子嫌違反《香港國安法》

學生動源兩成員疑違國安法被捕 近月屢遭便衣跟蹤

*2200: 警方採訪通知指，拘捕一名男子涉嫌違反《香港國安法》，2300會有扑咪

*2146: 鍾翰林、何諾恆已到達馬鞍山警署，《立場新聞》指消息未能核實

*2141: 學生動源前發言人何諾恆於沙角邨被捕；鍾翰林伴侶亦於沙田大圍新村被搜屋，暫時未知去向。

全文：

學生動源前召集人鍾翰林在元朗住所，被自稱國安人員鎖上手扣帶上一輛七人車，據指他被控「煽動他人分裂國家罪名」。隨後學生動源前發言人何諾恆亦於沙角邨被捕。

學生動源在6月30日國安法實施前，已停止香港地區一切事務，並遣散香港地區成員，設立外國分部接管組織事務。鍾翰林同日退出組織，自此無在網上發表港獨言論，亦無發表煽動他人分裂國家的言論。

「港版國安法」不具追溯力；不過消息指，學生動源在實際國安法後，於社交媒體標示「捍衞本土、香港獨立、學生使命、脫中解殖」，又在7月26日發表題為《抗衡中國民族主義、建構香港民族主義》的文章，涉違反國安法。

鍾翰林近月一直表示，飽受便衣跟蹤及不明電話滋擾。他在6月中旬更曾被疑似六七名鄉黑跟蹤，在友人協助下才能脫險。

（圖為7月27日鍾翰林拍攝疑似跟蹤他的便衣）

#鍾翰林
#學生動源

屌那星講兩句就分裂咁點解支共仲未亡国呀
點撚解習近平個人頭豬腦仲未撚死呀

支那畀全世界圍開始發癲

收皮啦叫佢地

垃圾又出嚟講嘢

香港獨立 唯一出路

拉鳩我啊屌你老母

唔夠人打就打香港人出氣
次鳩次都係咁㗎啦

推

次鳩次都係捉細路試水溫

伴咩侶啫
分咗手成半年嫁啦
人哋仲要冇參與運作
咁都要捉

原來一國咁易分裂

正宗國際笑話

執行國安法都會被制裁

想分散政府啲垃圾政策造成嘅民怨？
就捉後生祭祀

前成員明明

支那係真心以為自己係世界霸主 想做咩都得

推！

黑警食屎啦